## テキスト

- [Rails tutorial (日本語版)](http://railstutorial.jp/chapters/updating_and_deleting_users?version=5.0#cha-updating_showing_and_deleting_users)

### 1. トピックブランチを作成

以下のコマンドを実行して、ワーキングディレクトリを最新のmasterと同期させて下さい。

```
$ cd ~/workspace/sample_app
$ git checkout master
$ git pull
```

以下のコマンドを実行して、開発サーバーを起動し、ブラウザで簡単に動作確認を行い、前回までの作業内容を確認して下さい。

1. 新規ユーザーの登録
2. 既存ユーザーでのログイン
3. 'remember me'でログイン状態が保持されること

```
$ rails server -b $IP -p $PORT
```

確認が終わったら`control + C`キーでサーバーを終了し、以下のコマンドを実行して、今回のトピックブランチを作成して下さい。

```
$ git checkout -b updating-users
```

### 2. ユーザー編集画面を追加

ログイン状態の場合に、画面右上の'Setting'をクリックすることで編集画面を表示出来るようにします。

- [テキスト]()
- コードの修正箇所: xxx

#### 動作確認

コードを修正したら、開発サーバーを起動して以下の確認を行って下さい。

1. ログイン状態で画面右上の"Setting"をクリックするとユーザー編集画面が表示されること
2. Chromeの右クリックメニューの「検証」機能でHTMLのソースとrailsのviewを比較
3. ブラウザで操作した時に表示されるサーバーのログ

### 3. ユーザー編集機能を実装

実際にユーザー情報を編集できるように必要な機能を実装します。

- コードの修正箇所: xxx

#### 動作確認

コードを修正したら、開発サーバーを起動して以下の確認を行って下さい。

1. 正しい入力でユーザー情報が正常に更新されること
2. 不正な情報 (名前が空など) でユーザー情報の更新に失敗すること
3. ブラウザで操作した時に表示されるサーバーのログ

### 4. ユーザーにログインを要求する

ユーザーがログインしていない状態ではユーザー情報の編集が出来ないように制限します。

- コードの修正箇所: xxx

#### 動作確認

コードを修正したら、開発サーバーを起動して以下の確認を行って下さい。

1. ログインしていない状態で `/users/1/edit` にアクセス**出来ないこと**
2. ログインしている状態で `/users/1/edit` にアクセス**出来ること**

### 5. 正しいユーザーを要求する

ユーザーが自分の情報だけを編集できるように制限します。

- コードの修正箇所: xxx

#### 動作確認

コードを修正したら、開発サーバーを起動して以下の確認を行って下さい。

1. ログインしているユーザー自身の編集ページにアクセス**出来ること**
2. ログインしているユーザー以外の編集ページ (`/users/x/edit`の数字を書き換える) にアクセス**出来ないこと**

### 5. フレンドリーフォワーディング

ログインしていない状態でアクセスしたURLを記憶しておき、ログイン後に元のURLにリダイレクトする機能を追加します。

- コードの修正箇所: xxx

#### 動作確認

1. ログインしていない状態で自身の編集ページに直接アクセスしログインページにリダイレクトされること
2. ログイン後に自身の編集ページに自動的にリダイレクトされること

### 6. すべてのユーザーを表示する

ログインしている状態で、ユーザーの一覧を表示する機能を追加します。

- コードの修正箇所: 47f74678e7a6667cde951a7832fb7a2f64f59593

#### 機能説明

1. ログインしている状態の場合にユーザー一覧を表示する
    * 画面右上の"Users"メニューをクリック
2. Railsのseed機能でテスト用のユーザーデータをまとめて作成する
    * 管理者アカウント: `example@railstutorial.org`:`foobar`
    * 一般アカウント: `example-1@railstutorial.org`:`password`
3. ページネーション

#### 注意点

1. `Gemfile.lock`は直接編集しないでください
2. コードの修正後にターミナルで以下のコマンドを実行してください
  ("#"から始まる行はコメントのため実行は不要)
```
# gemをインストールし、Gemfile.lockを更新
$ bundle install
# DBを再作成
$ rails db:migrate:reset
# seedデータを作成
$ rails db:seed
```

#### 動作確認

1. ターミナルで`$ rails test`を実行してテストがGREENとなること

開発サーバーを起動して以下の動作確認を行って下さい

1. ログインしていない状態でユーザーの一覧を表示出来ないこと
2. ログインしている状態でユーザーの一覧を表示できること
3. ページネーションされていること

動作確認が終わったら変更内容をコミットして下さい。

```
$ git add .
$ git commit -m 'すべてのユーザーを表示する'
```

### 7. ユーザーを削除する

ユーザーの削除する機能を追加します。

- コードの修正箇所: 037f65cc93166665b748efe5da79c0dc73e89df0

#### 機能説明

1. 管理者アカウントのみユーザーを削除できる
2. 自分自身は削除できない
3. ユーザー一覧画面に削除用のリンクを追加

#### 注意点

1. `db/migrate/xxxx_add_admin_to_users.rb`は手で追加しないで、以下のコマンドで作成してください
```
$ rails generate migration add_admin_to_users admin:boolean
```
2. コードの修正後にターミナルで以下のコマンドを実行してください
  ("#"から始まる行はコメントのため実行は不要)
```
# DBを再作成
$ rails db:migrate:reset
# seedデータを作成
$ rails db:seed
```

#### 動作確認

1. ターミナルで`$ rails test`を実行してテストがGREENとなること

開発サーバーを起動して以下の動作確認を行って下さい

1. 管理者アカウントのみユーザー一覧画面に"delete"リンクが表示されること
2. "delete"リンクをクリックするとユーザーが削除されること

動作確認が終わったら変更内容をコミットして下さい。

```
$ git add .
$ git commit -m 'ユーザーを削除する'
```

## 最後に

GitLabにpushしMerge Requestを作成しmasterブランチにマージしてください。
